網傳男子破封鎖 截停習近平車隊

2018年11月07日

網傳男子破封鎖 截停習近平車隊

在上海進博會開幕禮致辭宣示中國將擴大開放後，習近平繼續在上海視察，他昨早到浦東巡視中國第一高樓、上海中心大廈。雖然當局連日出動大批警力管制道路，務求保安做到滴水不漏，不過昨天一段網傳影片顯示，竟然有男子在外灘附近冒死突破封鎖，疑似攔截到高官車隊。

習登中國最高樓

該段短片顯示，疑似是領導人的車隊正經過路口準備轉彎，附近有交警負責引導。一名身穿外套、揹袋的男子突然衝出馬路。一旁警員見狀吹哨警告，但該名男子繼續向前走，張開雙臂（箭嘴示）將車隊截停，迫使帶路的警車停下，數名交警突然衝出將男子控制。影片上載者指該名男子成功攔截到的是習近平車隊，但暫未有消息證實。根據片中的路牌，相信事發位置是在外灘的中山東一路上海怡和洋行大樓對出。另一段由「泰興湧金商業廣場的業主訪民」上載的影片顯示，該名疑似是訪民的男子被制服在地，然後被五名警員帶走。

而習近平昨早的行程，則是與副總理劉鶴、上海書記李強、市長應勇等人到浦東新區陸家嘴，登上中國最高、樓高561米的上海中心大廈頂樓，眺望上海景色，同時視察陸家嘴金融城黨建服務中心。

YouTube/新華社

上一則
上一則
重啟外交安全對話 周五華府上演

下一則
下一則
新隱形戰機殲20首度編隊飛行

獲彭博盛讚 王岐山︰擔心是捧殺
重啟外交安全對話 周五華府上演
京示好向伊萬卡批出商標王岐山：願與美達方案

慘了 咁就命仔凍過水

我指班差佬

Rip

RIP